Keiserlik V Tarto Kihelkonna kohto eenkirja perra d.d. 20 October a.c. sub № 5113 sai siist kogokonna kohto poolt 1l Nowembril s.a. Tille kõrtsimehele, Jüri Ketz, käsk antu, et seesama 15. Nowembris Korneti mõisa 18 Rbl. Johan Kangro hääs ärä peap masma ja kwiitungi selle kogokonna kohtule ette näitama, kuna sis nimitedu Jüri Ketz seda ka täütä lubas, et temä aga nüüd sedä täütnu ei ole, ja kwiitungi siia kohtule ette näidata es wõi, sis sai temä kraamist täämbätsel päiwäl kohto poolt üles kirjotedu ja kohto keelo ala pantu, mis oksjoni wiisil müüdu saap ja raha 18 Rbl. Korneti mõisa walitsusele perän oksjooni ärä saap saadetu. Üleskirjotedus sai nimelt:
1 must lehm, 1 werrew lauk ots lehm, 1 raudtelgiga sõido wanger 1 puu telgiga wanger ja 1 werrew laukots hobene.
Pääkohtumees Joh. Pähn [allkiri]
Kirjotaja W.Luik [allkri]
